岑敖暉：悼念本身就是反抗

岑敖暉：悼念本身就是反抗

岑敖暉（右）與黃之鋒（左）等到維園參與悼念六四活動。董立華攝

【本報訊】儘管學界近年瀰漫着一片與內地割席的氛圍，不過並非所有年輕一代都不願追憶31年前發生在北京的血腥慘劇。學聯前副秘書長岑敖暉撰文表示，今年他繼續去維園，他解釋：「六四維園悼念，在平常日子或許顯得行禮如儀。然而，在2020年，即一國一制元年，悼念這行為本身就是反抗。」

相關新聞：警屯重兵動口不動手 為惡法製和平假象

「或許是最後一次」

岑敖暉以「悼念本身就是反抗——香港人終究須迎接這天」為題，討論今年六四去不去維園。他慨嘆說，。。。。。。。。。。。。，或許這是最後一次。

過去數年，年輕人爭論六四集會「行禮如儀」，十年如一，在僵化中失卻抗爭的意義。但岑敖暉說：「這個爭議，我認為在今天已是毫不重要。況且支聯會已經率先帶頭放棄維園的意義，三十年的堅持，敵不過一條限聚令。六四維園悼念，在平常日子或許顯得行禮如儀。然而，在2020年，即一國一制元年，悼念這行為本身就是反抗。」

另一位年輕一代KOL、曾任職立場新聞記者的何桂藍亦指出，經過2019反送中洗禮的香港人，應該更能理解六四不只是狹義的學運：「。。。。。。。。。。。」

何桂藍認為，維園上的一支蠟燭，本就是為了反抗而點燃，「。。。。。。。。。。。」。

推

立場姐姐幾時變左kol

#alexter

升級係為左證明升級冇用